---
title: 川藏骑行Day04 康定
date: 2013-07-31
categories:
  - 318
tags:
  - 骑行
  - 川藏线
---

*Day4 泸定-康定 多云/晴 骑行52KM*
![](/images/2013/318d4-康定.jpg)

9点从泸定出发，穿过泸定市中心通过一座大桥就是一个1.6km左右的隧道，因为有一定坡度，所以途径的大货车都加大了油门，隧道里尾气很重，加上爬坡还要用力的蹬车。所以这短短的1.6km骑的让人有些窒息而感觉非常漫长，远远看到隧道口的亮光的那一刻，仿佛重生。接着就是缓坡，1600到2300。路边休息时候没有留意，一只手套被吹到了水沟里:( 。（当时没当回事，结果裸着手骑了一下午，结果手背被晒伤了）。

到达康定是下午2多，在登巴客栈住下，吃了点东西。刚好karen的老公出差到达这里，买了几个西瓜，吃的肚子都涨了。

P打电话给我，说别人都带孩子一起暑假出去玩，而我却一个人出行。我听了很是难过，从决定出发那一刻，内心就有些感觉歉疚。但是这样的机会对我而言又是可遇而不可求（至少当时是这么认为的），希望孩子能够明白。

明天就要爬海拔4128米的折多山了，要早些休息了。哦忘了说下，康定的这个青旅的条件有些局促，6个人住在一个3个架子床拼满的小空间里，同时只能有2个人站着。而且灯泡貌似只有25w，昏暗的只能看到物品的轮廓。不得不窝在床上并着双腿，拿着手电照着写今天的日记。呃！  
7/31 22：43  
